\addchap{Was ist das hier?}


Hallo! Bis hierher hast du es nun schon mal geschafft. Wahnsinn!

Wie du vielleicht im Verlauf deines jetzt beginnenden Studiums feststellen wirst, ist es eine der schwersten Aufgaben, einen Informatiker zum Lesen des Handbuchs oder der Dokumentation zu bewegen.
Vielleicht ist das so ein Spleen, der uns anhängt, vielleicht basteln wir aber auch einfach lieber tagelang an einem Problem, als eine halbe Stunde zum Nachschlagen im Handbuch zu investieren.
Oft wird euch deshalb in Foren oder bei StackOverflow der Satz entgegenschlagen: "RTFM" -- Read the fucking manual.

Aber die gute Nachricht ist, wenn du das hier liest, trittst du diesem Vorurteil schon mal entgegen.
Denn dieses Heft ist ein kleines Handbuch für dein Studium.
Es verrät dir, wie die Hochschule funktioniert, Lehrveranstaltungen aufgebaut sind, was du über die Prüfungen wissen musst, was der Campus alles zu bieten hat und noch vieles mehr.
Wie jedes gute Handbuch enthält es dabei viel zu viele Informationen, die man kaum auf einmal brauchen oder verarbeiten kann.

Deswegen reicht es auch, wenn du dich jetzt beim Lesen auf alle mit \keys{must read} gekennzeichneten Kapitel beschränkst und den Rest später mal nachschlägst, oder dich über die FAQ-Sektion auf Seite~\pageref{sec:faq} zu den passenden Antworten durchhangelst.
Dieses Buch ist so angelegt, dass es dich über den Großteil deines Studiums mit Informationen und Antworten weiterhelfen kann.
Hebe es euch also auf und krame es immer mal wieder raus.
Wie jedes gute Handbuch :)

Und jetzt erstmal weg mit dem Schmöker!
Dich erwartet die Erstsemestereinführung (ESE), die dir erstmal das Wichtigste erklärt.
Genieß diese Zeit und mach dich bereit für die noch spannendere, die dich jetzt erwartet!

\textbf{Bleibt nur noch zu sagen: Viel Spaß in der ESE und im Studium!}

% \begin{figure}[b!]
% 	\centering
% 	\includegraphics[trim={0 5.5cm 0 0}, clip, width=\linewidth]{img/ese2015/bueroansturm.jpg}
% \end{figure}%

\begin{awesomeblock}[ese_bg_color]{2pt}{\faLightbulb[regular]}{ese_bg_color}
    \begin{minipage}[t]{.82\textwidth}
        \small PS\@:
        Links schauen in diesem Heft so aus: \link{https://html5zombo.com}.
        Ganz hinten auf einer der letzten Seiten kannst du dann die Adresse nachsehen.
        Du kannst dich ebenfalls direkt unter \url{ese.fsr-i.de/\eseyear/<Zahl>} auf die verlinkte Seite weiterleiten lassen.
    \end{minipage}
\end{awesomeblock}
